【ViuTV收視暴升】逾133萬人次睇德國對戰墨西哥 無綫收視跌近一半

四年一度世界盃，本屆由電訊盈科旗下NowTV同免費電視ViuTV取得香港獨家播映權，《蘋果》收到消息，指今次電盈係以超筍價1.53億獲得，而無綫就因「唔敢博」而走寶。（新聞連結： ）

今午ViuTV正式公佈世界盃首六場直播賽事收視。根據CSM Media Research及Google Analytics調查，超過4成香港電視觀眾（逾266萬人次）曾收看ViuTV直播分組賽賽事，其中德國對墨西哥（6月17日）免費電視平台最高收視率突破16.1點（每點觀眾人次65540，即約105萬人次）收看，平均亦有14.2點（逾92萬人次收看）。至於該場賽事網上平台之串流收看量，都有28萬人次。

上屆巴西世屆盃，無綫直播分組賽最高收視係德國對葡萄牙，當晚翡翠台同明珠台加埋嘅平均收視係14.2點（當年每點觀眾人次為64940），但依家ViuTＶ播德國對墨西哥平均有14.2點收視，已經平咗4年前TVB世盃分組賽最好成績。

講番無綫今年分組賽賽事期間同時段收視，據《蘋果》收到可靠消息，晚上11點至11點半嘅《深夜美食團》，由原來平均9點（56萬人次）跌到5點（33萬人次）；11點半至11點45分播嘅《晚間新聞》，由平均8點（約52萬人次）跌到4點（26萬人次)，跌咗一半。至於《刑事偵緝檔案III》則由之前平均6點（39萬人次）跌到4點（26萬人次），全線失守。

另一場矚目賽事，即本月16日晚上直播的阿根廷對冰島，免費電視平台最高收視達14.9點，即近98萬人次收看，平均收視亦達12.4點，即逾79萬人次；網上平台之串流收看量更錄得近30萬，比德國對墨西哥還要高。另昨晚一場瑞典對韓國，免費電視平台亦交出漂亮的成績表，最高收視有14點（即約92萬人次），平均亦達10.2點（即約66萬人2次）。

之前ViuTV直播的揭幕戰：俄羅斯對沙特阿拉伯，免費電視平台錄得最高12.1點（即約79萬人次），當時已是近幾屆世界盃揭幕戰最高收視一次。

香港電視娛樂有限公司總經理魯庭暉稱：「ViuTV感謝香港觀眾的熱情及支持。ViuTV會維持高質素賽事直播外，亦繼續跑多步。」

邊度有人會睇垃圾tvb，繼續推amazing summer啦

完左世界盃咪又係過返去宮心計 晒鳩氣啦香港人

呢場真係幾好睇
我有啲平時唔睇波嘅frd都有睇

等多人識呢個台已經賺咗

5毛都幫晒cctvb出聲

Cctvb仲愛国過cctv

四年一度世界盃，本屆由電訊盈科旗下NowTV同免費電視ViuTV取得香港獨家播映權，《蘋果》收到消息，指今次電盈係以超筍價1.53億獲得，而無綫就因「唔敢博」而走寶。（新聞連結： ）

呢段野有排loop

「垃圾viu tv搞到香港一d世界盃氣氛都冇」

因報上身

希望cctvb採訪港豬噢果陣浸死

between

niexxxx同 cctvb夾份一早screen晒岩自己的sample啦

而家仲要益晒對家

身邊好多平時唔睇波既朋友（不論男女）都有睇

一成咁少！

係世界盃先咁高收視，又唔見報下viutv其他節目收視，完咗下個月應該打回原型。

d氣氛呢！

今年時間好
出街返工個個都睇

多攻門機會 係幾好睇

明明係香港人既電視台
係華語廣電好有影響力
溝撚哂D大陸人入去話事

攪臭左左TVB 之後 , D 大陸人 , 大監 又係拍下屁股就走
同一招出現係眾多香港機構

點可能? 無記有最強武器

Amazing Summer

CCTVB 上上下下長病百歲、皇天擊殺、落地獄、立死全家

已經冇左睇電視呢個習慣

本身有now
老母唔睇波
前幾日叫加錢申請睇世界盃

老母平時唔睇波

Cctvb以前係大馬，新加坡，呆灣都好受歡迎
而家人地睇泡菜

唔理viu係咪好嘢，睇到任何tvb食屎嘅新聞都好撚興奮

所以見大家屌tvb 屌得開心. 我覺得擺錯對象

應該直接針對入面既太監, 大陸佬 恥笑

唔係將一個明明係香港人既機構discredit

rich

Viutv 醒就免費播多十場八場益大家啦

因台

都係
得十幾點收視
無視膠劇都有2x點

因台：因「唔敢搏」而被競爭對手ViuTV以超荀價獲得俄羅斯世界盃香港獨家播映權的無線電視台

想知西班牙對c朗果場有幾多收視

now tv 比左錢個d 入黎咬你

四寶台

嗰場咁夜
唔係球迷應該未必會起身啦

但係果場咁好睇
凌晨節目收視黎講
應該會幾高

其實呢個年代仲計實體電視收視（即係個紀錄盒），仲有啲咩意思？

啱
掉鳩咗部電視佢啦

屌

要向落電視廣告嘅客戶交代

唔通唔計咩

因為即使係呢個年代實體電視仍然仲係主流
當然呢家仲有count ott實際數字成為大台叫既「平台總收視」

今次個時間太靚啦

真呀 無計架喎 viu自己又唔出劇集

但而家好多人部電視係用嚟睇 youtube
開電視未必真係睇

利申返先：寧願畀錢睇 now 世界盃都唔想見到荷蘭叻嗰班小丑

時間咁正都唔敢搏都唔個驚乜春

效益太低

睇下影視台班傻鳩 開十幾個post

跟本係見到上屆冠軍先睇

荷蘭叻幾時出黎反駁呢

唔係點解會有慣性收視呢個term

希望Viu tv 可以留到班觀眾

唔睇好

你返番去俾CCTVB撚啦

唔好話過左世盃咩咩咩啦

根本播完場波就即刻轉台

班 cctvb 狗 都偷偷地睇波啦

咁就擺多幾場喺ViuTV啦，等收多啲廣告費

其實如果我係 viutv , 見個反應咁好, 再谷一谷佢

免費播多 3 ~ 5 場 , 當宣傳 viutv 品牌形象費 真係好超值

而家重睇無線嘅都係垃圾，邊個care班垃圾睇唔睇世界盃，自己圍內睇得開心咪得，有冇氣氛關我撚事

呢種電視台態度已經反映咗唔會拍啲新題材或投資大節目啦，反正有慣性收視，點解要博

好似5點

咁夜應該唔太高

自己攞嚟衰
人地擺明係政治任務搞死你香港傳媒
呢個世界邊有咁著數嘅嘢
可以畀你奶到真著數？
到頭來咪又係自己嘔突番出嚟

到時就成班now pass客出嚟屌架喇
畀錢裝now嘅誘因都係得分組賽至8強

今晚港人最愛日本隊出場

上個月出過兩套，悶到抽筋

香港人唔睇CCTVB真係會死
香港繼續沉淪，好嘢，港豬萬歲

聽佢9 up 好正喎
李克勤又好笑

打巢無綫

但係扔3億落去投奧運無人睇
扔兩億拍心宮計呢d爛片

為咗播母汁天自己貼幾千萬畫塊遮胸布
平時畫CG又唔見佢咁落本

系

放工岩岩好

唔望打低無線
希望D茶餐廳酒樓之後識得轉台
唔係淨係死播住互動新聞台污染環境
已經功德無量

個個都話唔睇tvb 又tvb收皮

但係咩宮心計都有成28點收視（岩岩東張西望睇到）

點解會有咁既現象

係咪又係計埋個mytv濕爬啲咩點擊率充數

典型中國人維：只罵貪官不罵皇帝
「錯既系個別 TVB藝人/行政人員」
「TVB一台獨大本身冇問題」

28點計埋賣tv濕爬仲要慶祝
你知唔知以前TVB得27點要腰斬

完左世界盃,深宮計都播完

兒登仔識條撚咩 個個咪又係繼續死返去影視台鳩推垃圾CCTVB post

你依啲咪唔撚識做囉

1. 播季軍戰 , 多依場根本無傷大雅
2. 再揀多兩場 分組賽第三輪賽事, 仲要專揀 必定出線既賽嚟播

3 場 無傷大雅既賽事, 但就買到人心
仲可塞住班 cctvb 狗 話播少過上屆

99台仲要未計網上live都有16點
雖然好快回塘 但起碼都名留青史先啦

荷蘭叻可能攬住嗰now 飲緊啤酒

跟本個紀錄盒就係錯，個大台當年做出來吹捧收視，呃廣告 ，

D 0。5做埋tvb咁撚好生意

因為紀錄盒個班睇；以前跟本嘈過，紀錄盒個班跟本會簡偏向睇無視，

好波

如果西葡唔係踢兩點
收視一定仲高